{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_001418",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.doopedia.co.kr/",
        "collectedDate": "2023-10-11",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "이응노 선생 사적지"
    },
    "text": "イウンノ先生史跡地(이응노 선생 사적지)\\n\n忠清南道礼山郡徳山面沙川里山41番地\\n\nイウンロは、1996年11月30日に忠清南道の記念物に指定されました。彼は忠清南道洪城で生まれ、古庵·竹史という号を持っています。彼は日本の川端画学校を卒業した金圭鎮の門弟でした。1925年以降、彼は主に四君子を出品し、入選を果たしました。そして、8.15光復の後に段丘美術院を設立し、後進の育成に取り組みました。彼は1948年に複数の大学で教授を務め、大韓美術人協会で常任委員などの役職を務めました。そして、1958年に彼はパリに移住しました。1963年に彼はサロン·ドートンに出品し、ヨーロッパの花壇で彼の名前は広く知られるようになりました。彼は1968年に第8回サンパウロビエンナーレで名誉大賞を受賞し、世界の美術界の注目を集めたのです。彼は1967年に東ベルリン工作団事件に関与し、獄中にいましたが、1969年に赦免されました。彼の代表作には『コンポジション』や『作品』などがあります。1944年にイウンロが購入した水徳旅館は、6·25戦争の際には彼の避難所として使用されました。彼はここでジャブ一帯の美しい風景を画面に収めることもありました。また、水徳旅館前の岩彫刻は、冬柏林事件で帰国した際に、彼の故郷の山川で森羅万象の霊高盛衰を文字的抽象化で表現した作品です。",
    "QA": [
        {
            "question": "イウンロ先生史跡地はいつ指定されましたか？",
            "answer": "イウンロ先生史跡地は1996年11月30日に忠清南道の記念物に指定されました。"
        },
        {
            "question": "イウンロ先生はどのような号を持っていますか？",
            "answer": "イウンロ先生は古庵·竹史という号を持っています。"
        },
        {
            "question": "イウンロ先生はどこで生まれましたか？",
            "answer": "イウンロ先生は忠清南道洪城で生まれました。"
        },
        {
            "question": "イウンロ先生はどのような作品を出品しましたか？",
            "answer": "イウンロ先生は主に四君子を出品し、入選を果たしました。"
        },
        {
            "question": "イウンロ先生はどのような活動をしましたか？",
            "answer": "イウンロ先生は8.15光復の後に段丘美術院を設立し、後進の育成に取り組みました。"
        },
        {
            "question": "イウンロ先生はどのような役職を務めましたか？",
            "answer": "イウンロ先生は大韓美術人協会で常任委員などの役職を務めました。"
        },
        {
            "question": "イウンロ先生はどこに移住しましたか？",
            "answer": "イウンロ先生は1958年にパリに移住しました。"
        },
        {
            "question": "イウンロ先生はどのような賞を受賞しましたか？",
            "answer": "イウンロ先生は1968年に第8回サンパウロビエンナーレで名誉大賞を受賞しました。"
        },
        {
            "question": "イウンロ先生はどのような作品を制作しましたか？",
            "answer": "イウンロ先生の代表作には『コンポジション』や『作品』などがあります。"
        },
        {
            "question": "イウンロ先生の避難所となった場所はどこですか？",
            "answer": "イウンロ先生の避難所となった場所は彼が1944年に購入した水徳旅館です。"
        },
        {
            "question": "イウンロ先生はどのような作品を水徳旅館で制作しましたか？",
            "answer": "イウンロ先生は水徳旅館でジャブ一帯の美しい風景を画面に収めることもありました。"
        },
        {
            "question": "イウンロ先生の故郷の山川を表現した作品は何ですか？",
            "answer": "イウンロ先生の故郷の山川を表現した作品は水徳旅館前の岩彫刻です。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 426,
        "QA": 478
    }
}